Команда `blkzone` используется для зонирования блочных устройств. Зонирование позволяет ограничить доступ к определенным областям устройства, что может быть полезно в средах, где требуется повышенная безопасность или когда необходимо ограничить доступ к определенным данным. Она используется для создания, удаления, просмотра и изменения зон на блочных устройствах.

`blkzone` используется для выполнения команды зонирования на устройстве, поддерживающем команды блочного зонирования (ZBC) или команды ATA для зонированных устройств (ZAC).

Аргумент устройство - это путь к блочному устройству.

# СИНТАКСИС

	blkzone команда [параметры] устройство

# ВЕРСИЯ

	util-linux 2.39.4
	2024-01-31
